日本准航母「日向號」南海航行 北京不高興

網傳日本海上自衛隊日向級直升機母艦（Hyūga-class helicopter destroyer） © 網絡照片

日本日向級直升機母艦(Hyūga-class helicopter destroyer)也參與了美軍在南海的“航行自由”活動，近日被發現出現在西沙群島附近，向東北方向航行。中國官方媒體認為，日本日向級直升機母艦有2艘，伊勢號參加美軍的環太平洋軍演，另一艘日向級首艦日向號，到南海來是在“刷存在感”。

據中國時報今天報道稱，極少在南海出現的日本日向號直升機驅逐艦日前被衛星發現出現在西沙群島附近，中國媒體認為日本也在南海爭議上軋上一腳，純粹是“刷存在感”。

中國的南海戰略態勢感知(SCS Probing Initiative)平台7日發布消息稱，9月5日衛星圖像在西沙群島以東發現日本海上自衛隊日向級直升機母艦（Hyūga-class helicopter destroyer），航向東北。此一級直升機母艦兩艘，首艦日向號，二號艦伊勢號。由於後者8月31日剛結束在夏威夷舉辦的環太軍演，推測這次發現肶是日向號。

擺明「刷存在感」又點
睇死你中國唔夠膽郁手

好嬲好嬲